# TODO

1. [ ] Прочитать файл в одну строку, между строками вставить разделитель (воспользоваться Stream API)
2. [ ] Условная компиляци
3. [ ] https://openjdk.java.net/projects/code-tools/jmh/ прочитать
7. [ ] HeapByteByffer еще раз пройти по IO/NIO

___
# Book List

2. [x] Программист-фанатик
2. [x] Идеальный программист. Как стать профессионалом разработки ПО
1. [x] Базовые знания тестировщика веб-приложений
3. [x] Java SE 9 Базовый Курс
4. [x] Learn Java FX 8
4. [x] Командная строка Линукс https://www.labirint.ru/books/550824/ 
5. [x] Искусство автономного тестирования с примерами на С#
    - https://habr.com/post/43761/
    - https://www.youtube.com/watch?v=PZq_J1AuSL0
    - https://www.youtube.com/watch?v=8u6_hctdhqI
    - Написать ui unit test
2. [x] Паттерны проектирования (Автор: Эрик Фримен, Элизабет Фримен)
3. [x] Чистый код: создание, анализ и рефакторинг
4. [x] Java. Эффективное программирование
3. [x] Философия java
4. [x] Spring 5 для профессионалов (Spring in action)
7. [x] Создание микросервисов
5. [x] Java в облаке. Spring Boot, Spring Cloud, Cloud Foundry
7. [x] Maven: The Definitive Guide
8. [x] Git для профессиональных разработчиков
9. [х] Kotlin in action
9. [ ] «Spring Boot 2: лучшие практики для профессионалов» 
6. [ ] Использование Docker
7. [ ] Kubernetes в действии
3. [ ] Рефакторинг. Улучшение существующего кода Фаулер
2. [ ] Java Concurrency in Practice https://www.ozon.ru/context/detail/id/3174887/
4. [ ] Эффективная работа с унаследованным кодом 
5. [ ] Экстремальное программирование. Разработка через тестирование
10. [ ] Не заставляйте меня думать
1. [ ] Java 9. Полный обзор нововведений
5. [ ] Continuous delivery. Практика непрерывных апдейтов
6. [ ] MongoDB in action
2. [x] Scrum. Революционный метод управления проектами


# Optional Book List

3. [ ] Многопоточность java, прочитать https://docs.oracle.com/javase/tutorial/essential/concurrency/index.html 
3. [ ] Запускаем Ansible
4. [ ] Эффективный Spark. Масштабирование и оптимизация
5. [ ] Apache Kafka. Потоковая обработка и анализ данных
6. [ ] Регулярные выражения
7. [ ] Конвейер реального времени. Потоковая обработка данных
6. [ ] Релевантный поиск с использованием Elasticsearch и Solr
7. [ ] Кодеры за работой. Размышления о ремесле программиста
8. [ ] Совершенный код
9. [ ] Архитектура компьютера
10. [ ] Компьютерные сети. Принципы, технологии, протоколы: Учебник для вузов. 4-е издание.
11. [ ] Объектно-ориентированное мышление	Мэтт Вайсфельд
12. [ ] Приемы объектно-ориентированного проектирования. Паттерны проектирования (Эрих Гамма, Ричард Хелм, Ральф Джонсон, Джон Влиссидес)


# Kotlin in action

допознать:
функции, функции высшего порядка
графы

Глава | Старт | Конец | Всего | Выводы
--- | --- | --- | --- | ---
1 Котлин. что это и зачем | 10:30 | 12:10 | 1h40m |
2 Kotlin основы | 12:20 | 14:30 | 2h10m |  
3 Определение и вызов функций | 19:10 | 21:03 | 2h |
4 Классы, объекты, интерфейсы | 19:40 | 22:00 | 2h20m |
5 Лямбда выражения | 17:15 / 20:00 | 19:00 / 20:30 | 2h15m |
6 Система типов | 20:40 / 21:11 / 20:20 | 22:00 / 22:11 / 20:36 | 2h30m |
7 Перегрузка операторов и другие соглашения | 20:40 / 20:20 | 21:40/ 21:10 |  |
8 Функции высшего порядка: лямбда выражения как параметры и возвращаемые значения | 13:00 /20:10 | 13:35 / 22:21 |  |
9 Обобщенные типы | 20:15 / 20:45 / 20:20 / 13:30 / 14:20 | 21:05 / 21:15 / 21:25 / 13:56 / 14:30 |  |
10 Аннотации и механизм рефлексии | 20:25 / 20:20 / 21:05 | 21:15 / 21:25 / 21:25 |  |
11 Конструирование DSL | 20:55 / 20:30 | 21:55 / 21:30 |  |


